【逆權運動】示威要小心！「監測員 」網上貼相舉報：抽出亂港分子

香港爆發反送中逆權運動近兩個月，北京當局近日開始進行輿論導向，招募「輿情監測員 」挖掘、蒐集、整理抹黑國家形象的幕後黑手。網上更散播「國家安全機關舉報受理平台」的訊息，呼籲將「暴徒」的照片及資料提供給國家，「只要憑照片與回鄉證做校對，就可以抽出搞亂我們香港的垃圾分子！為國家盡一分力！踢走反共勢力！」據報，對防範、制止間諜行為或偵破間諜案件提供特別線索者，最高可獲50萬元人民幣（約55萬港元）的獎勵。

去年年底，中國更新了《反間諜法》，對有損國家安全、需加以懲罰的行為擴大了定義。若境外個人或團體捏造、歪曲事實或發布有損中國國家安全的訊息，政府可以對其進行處罰。

[突發] 更新後熱門功能缺陷

間諜